{"id":7113,"date":"2023-09-26T15:57:42","date_gmt":"2023-09-26T14:57:42","guid":{"rendered":"\/?p=7113"},"modified":"2023-09-26T15:57:42","modified_gmt":"2023-09-26T14:57:42","slug":"permessi-entrata-uscita-2023-24","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/permessi-entrata-uscita-2023-24\/","title":{"rendered":"Permessi entrata-uscita 2023\/24"},"content":{"rendered":"<p>RICHIESTA ENTRATA POSTICIPATA E\/O USCITA ANTICIPATA<\/p>\n<p>Si rende noto che gli orari definitivi di ingresso e uscita sono i seguenti:<br \/>\n\uf0b7 ore 8.00 per l\u2019entrata<br \/>\n\uf0b7 ore 14.00 per l\u2019uscita (per i giorni in cui si effettua il pomeriggio l\u2019uscita sar\u00e0 alle ore 13:00)<br \/>\n\uf0b7 gli orari del pomeriggio sono dalle ore 14.00 alle ore 16.45<\/p>\n<p>Gli studenti che, per motivi di trasporto, hanno esigenze di entrare pi\u00f9 tardi e\/o di uscire prima<br \/>\ndevono presentare domanda firmata dal genitore corredata di fotocopia del documento d\u2019identit\u00e0 e<br \/>\ndegli orari di trasporto che dimostrino la reale urgenza secondo le modalit\u00e0 esposte meglio nel<br \/>\nmodulo apposito (in definitiva mancanza di un mezzo di trasporto che arrivi o parta oltre la mezz\u2019ora<br \/>\nrispetto ai sopracitati orari)<br \/>\nIl modello di domanda \u00e8 disponibile presso i collaboratori scolastici del piano terra e sempre l\u00ec dovr\u00e0<br \/>\nessere riconsegnata in formato cartaceo entro e non oltre il 13\/10\/2023.<\/p>\n<p>La Spezia, 25\/09\/2023<\/p>\n<p>IL DIRIGENTE SCOLASTICO<br \/>\nProf. Emilio DI FELICE<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>RICHIESTA ENTRATA POSTICIPATA E\/O USCITA ANTICIPATA Si rende noto che gli orari definitivi di ingresso e uscita sono i seguenti: \uf0b7 ore 8.00 per l\u2019entrata &#8230; <\/p>\n","protected":false},"author":14,"featured_media":7114,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"single-di-noside.php","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[11,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7113"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/14"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7113"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7113\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7115,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7113\/revisions\/7115"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7114"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7113"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7113"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7113"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}