{"id":5356,"date":"2022-06-28T11:51:22","date_gmt":"2022-06-28T10:51:22","guid":{"rendered":"\/?page_id=5356"},"modified":"2023-04-13T11:04:21","modified_gmt":"2023-04-13T10:04:21","slug":"orientamento","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/orientamento\/","title":{"rendered":"Orientamento"},"content":{"rendered":"<p>Video Orientamento Einaudi Chiodo 2022-2023<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/Lx8cdteUf_M\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>&#8212;&#8212;-<\/p>\n<p><strong>ABBIGLIAMENTO E MODA<\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Made in Italy<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Qualifica: operatore dell&#8217;abbigliamento<\/p>\n<p>Nel <strong>corso Moda<\/strong> si impara a progettare e a realizzare capi di abbigliamento. Il lavoro avviene nei <strong>laboratori di disegno di moda e di modellistica<\/strong>. Si parte dalle basi, gradualmente si impara a disegnare un figurino attraverso il quale viene espressa l\u2019<strong>idea creativa del capo<\/strong>, da questo si sviluppa il disegno tecnico dell\u2019abito. Ci si esercita sull\u2019uso del colore e si migliora la capacit\u00e0 grafica fino ad arrivare alla<br \/>\ncreazione di un figurino personalizzato. Dal disegno tecnico in piano si sviluppa il cartamodello per arrivare alla realizzazione dell\u2019abito.<br \/>\nNei laboratori di modellistica e confezioni si impara a trasformare l\u2019idea in prodotto, attraverso l\u2019acquisizione del taglio e dell\u2019uso della macchina, sia artigianale che industriale. A fine anno scolastico gli alunni potranno sfilare con gli abiti da loro ideati e confezionati, cos\u00ec come in altri eventi. Tra le materie di indirizzo ci sono anche \u2018<strong>Tecnologie applicate ai materiali e ai processi produttivi<\/strong>\u2019 in<br \/>\ncui si studiano le caratteristiche delle fibre ed il percorso fino ad arrivare ai tessuti, e \u2018<strong>Tecniche di distribuzione e marketing<\/strong>\u2019, per comprendere i meccanismi che regolano il mercato.<br \/>\n<strong>Al terzo anno<\/strong> \u00e8 possibile, con l\u2019<strong>esame di qualifica regionale<\/strong>, conseguire un titolo di primo livello, <strong>gi\u00e0 spendibile nel mondo lavorativo<\/strong>.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/l9aMPoK-aUk\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>MECCANICO<\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Manutenzione ed assistenza tecnica<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Qualifica: operatore meccanico<\/p>\n<p>Il percorso quinquennale di studi permette di possedere le competenze per gestire, organizzare ed effettuare interventi di installazione e manutenzione ordinaria di motori, di diagnostica e collaudo relativamente a piccoli impianti meccanici, attraverso lo smontaggio, verifica funzionale e rimontaggio dei principali componenti meccanici soggetti ad usura\/guasto dei pi\u00f9 comuni mezzi di trasporto, siano essi a due o a quattro ruote. Al terzo anno \u00e8 possibile conseguire la qualifica di operatore\u00a0 macchine utensili grazie ad un percorso mirato alla sicurezza ed alla acquisizione di competenze necessarie per la realizzazione di un componente meccanico attraverso l&#8217;impiego delle pi\u00f9 comuni macchine utensili. Non ultima la possibilit\u00e0 di conseguire le necessarie competenze nel settore della saldatura con le pi\u00f9 diffuse tecniche di saldatura presenti sul mercato.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/FTjMqW_xmhs\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p><strong>GRAFICO PUBBLICITARIO<\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Servizi Commerciali Promozione Pubblicitaria<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Qualifica: operatore grafico multimediale<\/p>\n<p>Il percorso quinquennale, d\u00e0 al \u201d terzo anno\u201d\u00a0\u00a0 la possibilit\u00e0 di ottenere la qualifica di Operatore Grafico Multimediale.<\/p>\n<p>Permette di acquisire competenze specifiche\u00a0 permettendo di diventare una figura professionale di grande attualit\u00e0 , capace di realizzare comunicazioni efficaci ed organizzare iniziative ed eventi legati ad un prodotto o ad un servizio. La figura professionale di riferimento idea e crea\u00a0 pubblicit\u00e0 in tutte le forme con l\u2019utilizzo di tecniche di progettazione\u00a0 supportate da specifici software per la grafica.<\/p>\n<p>Il diplomato pu\u00f2 accedere a tutte le facolt\u00e0 universitarie, a corsi biennali specifici della Grafica, del Design e della Fotografia, a\u00a0 master inerenti alla professione.<\/p>\n<p>L&#8217;inserimento nel mondo del lavoro riguarda principalmente agenzie di grafica pubblicitaria o\u00a0 aziende che necessitano di una figura professionale.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/TC8O5JSY5iQ\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p><strong>ELETTRICO &#8211; ELETTRONICO<\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Manutenzione ed assistenza tecnica<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Qualifica: operatore elettrico \u2013 elettronico<\/p>\n<p>ELETTRICO<\/p>\n<p>Il corso quinquennale, che al terzo anno\u00a0 d\u00e0 la possibilit\u00e0 di conseguire una qualifica,\u00a0 permette di possedere le competenze per gestire, organizzare ed effettuare interventi di installazione e manutenzione ordinaria, di diagnostica, riparazioni e collaudo relativamente a piccoli sistemi impianti e apparati tecnologici.<\/p>\n<p>ELETTRONICO<\/p>\n<p>Il corso quinquennale d\u00e0 la possibilit\u00e0 di conseguire una qualifica al terzo anno e di possedere le competenze per gestire, organizzare ed effettuare interventi di installazione e manutenzione ordinaria, di diagnostica, riparazioni e collaudo relativamente a piccoli sistemi riferiti alla filiera dei settori dell\u2019elettronica.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/w-5eK91EueI\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\":1cs\" class=\"a3s aiL \">\n<div class=\"adM\" dir=\"auto\"><\/div>\n<div class=\"adM\"><\/div>\n<div class=\"gmail_quote\">\n<div dir=\"auto\"><strong>ITTICO COMMERCIALE<\/strong><\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<div dir=\"auto\">L\u2019indirizzo Ittico commerciale \u00e8 un corso di specializzazione per gli appassionati del mare e delle sue risorse. Un percorso che in cinque anni far\u00e0 vivere agli allievi\u00a0 tantissime esperienze legate alla cultura del mare. Dalla conoscenza degli aspetti faunistici, alla tutela delle biodiversit\u00e0 marine, dallo studio degli allevamenti intensivi alla commercializzazione dei prodotti ittici,\u00a0 dalle abilit\u00e0 tecniche per la conduzione di imbarcazioni da alto mare, alla formazione di competenze specialistiche sulla sicurezza alimentare della filiera ittica. \u00c8 una scelta, l\u2019indirizzo Ittico Commerciale, che apre a nuovi profili lavorativi a vocazione marinaresca, non solo quello specialistico legato alla pesca e alla fauna marina ma anche quello legato alla produzione ittica e alimentare nonch\u00e9 alla carriera nelle forze militari della Marina Italiana o nelle flotte crocieristiche o mercantili.<\/div>\n<div dir=\"auto\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/ZqTbA6fSh4k\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ligurianautica.com\/pesca\/la-pesca-commerciale-ha-bisogno-di-ricambio-generazionale-al-via-a-la-spezia-il-primo-corso-dedicato-ai-giovanissimi\/86736\/\">https:\/\/www.ligurianautica.com\/pesca\/la-pesca-commerciale-ha-bisogno-di-ricambio-generazionale-al-via-a-la-spezia-il-primo-corso-dedicato-ai-giovanissimi\/86736\/<\/a><\/p>\n<p><strong>ALLESTITORE NAUTICO &#8211; CANTIERISTICA<\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Made in Italy<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Si tratta di un indirizzo nuovissimo, attivato nel 2020 per far fronte alla richiesta di addetti specializzati nella costruzione di yacht e super yacht di lusso dei cantieri navali presenti sul territorio della Spezia. Non tutti sanno infatti che dal 2020 La Spezia, \u00e8 diventata il polo d\u2019eccellenza nazionale per la costruzione di yacht di lusso. Questo fantastico risultato \u00e8 stato raggiunto non solo per la presenza sul territorio dei pi\u00f9 importanti cantieri navali ma anche per la presenza di percorsi di alta formazione tecnica e universitaria. La mancanza di un indirizzo scolastico specifico sulla nautica \u00e8 stata sanata con l\u2019attivazione del corso di allestitore nautico c\/o l\u2019Istituto professionale \u201cEinaudi-Chiodo\u201d. Inoltre, per rendere lo studio e la preparazione degli allievi, ancora pi\u00f9 vicina alle necessit\u00e0 delle aziende costruttrici, il corso di studi viene sviluppato in collaborazione con Sanlorenzo Yacht, azienda leader nella cantieristica nautica di lusso.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/7y8lkC5vxJo\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/player.vimeo.com\/video\/624466846?title=0&amp;amp;byline=0\" width=\"640\" height=\"564\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>ODONTOTECNICO<\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Arti ausiliarie delle professioni sanitarie: Odontotecnico<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong>Il percorso, quinquennale, permette di conseguire il diploma di maturit\u00e0 odontotecnico, titolo che certifica l&#8217;acquisizione di competenze professionali nella progettazione e nella costruzione di dispositivi protesici su misura, nell&#8217;ambito della riabilitazione del cavo orale. L&#8217;attivit\u00e0 professionale viene svolta in collaborazione con l&#8217;odontoiatra che prescrive all&#8217;odontotecnico il manufatto da realizzare. Sbocchi professionali coerenti con il percorso di studio possono essere rappresentati dall&#8217;informatore di materiali e forniture dentali, dall&#8217;assistente tecnico degli I.S.S., nella cui offerta formativa sia presente quella dell&#8217;odontotecnico. Per la peculiarit\u00e0 dei contenuti affrontati durante il quinquennio, il titolo conseguito permette anche la prosecuzione degli studi negli indirizzi dell&#8217;alta formazione universitaria afferenti alle discipline medico-sanitarie. Nel triennio finale del percorso l&#8217;allievo \u00e8 obbligato a integrare il piano didattico in aula, con attivit\u00e0 formativa pratica negli studi e laboratori di settore per un totale di 210 ore.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/np971nAA84A\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>SERVIZI PER LA SANITA&#8217; E L&#8217;ASSISTENZA SOCIALE <\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong>Il percorso quinquennale permette l\u2019acquisizione di competenze specifiche mirate a sostenere e costruire progetti personalizzati che accompagneranno il singolo, il gruppo o una comunit\u00e0 a raggiungere<strong> un benessere bio-psico sociale utile a superare il disagio<\/strong>. Il corso di studio prevede la possibilit\u00e0 di aderire al percorso di Operatore Socio Sanitario e al conseguimento della relativa qualifica, permettendo agli studenti al termine dell\u2019iter scolastico di ottenere entrambi i titoli di studio e accedere da subito al mondo del lavoro. <strong>Il corso ha l\u2019intento di formare una figura professionale<\/strong> capace di inserirsi sia nel variegato panorama del terzo settore, sia come dipendente di strutture gi\u00e0 operanti sul territorio di riferimento che in ambito pubblico\/privato. Il corso consente l\u2019accesso a tutte le facolt\u00e0 universitarie ma in particolare la preparazione conseguita permette di proseguire agevolmente gli studi: nel settore sanitario (infermieristica), sociale (psicologia, servizio sociale\u2026),educativo (scienze della formazione, .\u2026&#8230;&#8230;.)<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/grzDMGoNv4c\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>TERMOIDRAULICO<\/strong><\/p>\n<p>Il Diplomato di istruzione professionale nell&#8217;indirizzo &#8220;Manutenzione e assistenza tecnica&#8221;, opzione: apparati, Impianti e servizi<br \/>\ntecnici industriali e civili &#8211; ambito di riferimento Termoidraulico, possiede le competenze per gestire, organizzare ed effettuare<br \/>\ninterventi di installazione e manutenzione ordinaria,di diagnostica, riparazione e collaudo relativamente a piccoli sistemi, impianti<br \/>\ne apparati tecnici, anche marittimi. Le competenze tecnico-professionali sono riferite alle filiere dei settori produttivi generali (ter<br \/>\nmotecnica ed altri) e specificamente sviluppate in relazione alle esigenze espresse dal territorio.<br \/>\nSbocchi professionali<br \/>\n\u2022 impiego presso imprese private e pubbliche come addetto alla realizzazione, gestione e manutenzione di impianti del settore<br \/>\ntermoidraulico e idrosanitario;<br \/>\n\u2022 attivit\u00e0 di impresa in proprio nella realizzazione e manutenzione del settore meccanico\/termico;<br \/>\n\u2022 insegnamento tecnico-pratico negli istituti tecnici e professionali;<br \/>\n\u2022 accesso a tutte le facolt\u00e0 universitarie e in particolare a quelle dedicate alsettore meccanico;<br \/>\n\u2022 corsi IFTS post-diploma di specializzazione<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/a0cxF7xoJ24\" width=\"560\" height=\"314\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>CORSI SERALI PER ADULTI<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Per il conseguimento di:<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u2013 Diploma ad indirizzo Socio Sanitario<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u2013 Diploma di Tecnico dei Servizi Commerciali<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u2013 Diploma di manutenzione e assistenza tecnica (meccanico, elettrico-elettronico, termoidraulico)<br \/>\n<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Video Orientamento Einaudi Chiodo 2022-2023 &#8212;&#8212;- ABBIGLIAMENTO E MODA Made in Italy Qualifica: operatore dell&#8217;abbigliamento Nel corso Moda si impara a progettare e a realizzare &#8230; <\/p>\n","protected":false},"author":14,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-fullwidth.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5356"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/14"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5356"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5356\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6162,"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5356\/revisions\/6162"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sg26033.argo206-psc.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5356"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}